% !TeX root=../main.tex
\chapter{بحث و نتیجه‌گیری}
%\thispagestyle{empty} 
\section{جمع‌بندی}
در این پژوهش سعی در ارائه‌ی مدل جدیدی از گذرواژه‌ها داشتیم، که عملکردی بهتری از روش‌های گذشته داشته باشد.
ابزار‌های موجود قادر به شکستن درصد زیادی از گذرواژه‌ها هستند و روش‌های جدید به سرعت توسعه می‌یابند. بعد از 
\lr{PCFG} 
که ده سال پیش معرفی شد، روش جدیدی که بتواند عملکرد بهتری نشان دهد، ارائه نشده است و این روش طی ده سال گذشته پیشرفت‌های 
چشم‌گیری داشته اشت.

مدل ارائه شده در این پژوهش، مدل کاملتری نسبت به آنچه تا کنون ارائه شده، است. نتایج هم همین ادعا را ثابت می‌کنند.
می‌توان به راحتی و بدون تغییر در پیاده‌سازی انواع اجزای جدید برای گذرواژه‌ها تعریف کرد. مااند آدرس وبسایت. پیچیدگی محاسباتی ندارد
و بسیار سریع است. انتظار می‌رود این روش به ابزار‌های صنعتی موجود اضافه شود و در حملات شکستن گذرواژه مورد استفاده قرار گیرد.

اما هنوز جای پیشرفت دارد. یکی از تغییرات مهم، اضافه کردن اجزاء وابسته به مدل است. برای مثال دو کلمه‌ی 
\lr{batman} و \lr{superman} 
با احتمال بیشتری کنار هم در گذرواژه می‌‌آیند تا دو کلمه‌ی 
\lr{batman} و \lr{goldoon}. 
تغییر مهم دیگر ریزدانه کردن الگو‌ها هنگام حدس گذرواژه است. به صورتی که گذرواژه‌های محتمل از هر الگو زودتر تولید شوند. این تغییر 
نتایج را بهبود می‌بخشد و نمودار پله پله در فصل چهار به نموار نرم‌تری تبدیل می‌شود.